
                      Personajes que ya conocíamos, otros nuevos, una Alicia más madura y adulta, un sombrerero loco triste, viajes en el tiempo, cierto toque de ciencia ficción victoriana (si es que eso existe), vestuario extravagante, derroche de color, exceso de CGI, todo con el estilo visual de Tim Burton… pero sin Burton y, me temo, que se nota demasiado. El País de la Maravillas se siente como un lugar frío, a pesar de los colores brillantes y las apabullantes imágenes generadas por ordenador resulta un espectáculo digital algo hueco al que falta corazón, no puedo decir que me haya aburrido, pero sí que no me he sentido fascinada.
En el reparto repite Mia Wasikowska, volviendo a ser la heroína de carácter fuerte que necesita la aventura. Johnny Depp triste y silencioso, recordando más a Eduardo Manostijeras que al Sombrerero Loco. Con Helena Bonham Carter conoceremos la historia que hay detrás de gigantesca cabeza de la Reina Roja, mientras que Anne Hathaway resulta más discreta y descubrimos que no siempre fue tan inocente. Entre las nuevas incorporaciones destacar a Sacha Baron Cohen como el Tiempo, mitad hombre, mitad reloj, Rhys Ifans que interpreta al padre del Sombrerero y Andrew Scott como el doctor que trata la “histeria femenina” de Alicia.
Alicia a través del espejo ofrece el espectáculo visual que esperamos encontrar en una producción de este tipo, pero le falta una historia más interesante y la encantadora fantasía de su predecesora.
        
            